เอกสารข้อกำหนด
============

เอกสารฉบับนี้แสดงตัวอย่างการเขียนข้อกำหนด เพื่อทดสอบ การทำงาน โปรแกรม POS-ON-CLOUD

    ใช้ Sikuli

ข้อกำหนดที่ 2. เรื่องทดสอบการใช้งานหน้าล๊อกอิน
---------------------------------------------

กำหนดให้ความเหมือนของการเปรียบเทียบอยู่ที่ระดับ 90%

    ความเหมือน 0.9

เมื่อเปิดโปรแกรม firefox

    เปิด "C:\\Program Files (x86)\\Mozilla Firefox\\firefox.exe"
    หยุด 5 วินาที

และทดสอบการทำงาน

    คลิก "กดไปที่URL"
    หยุด 1 วินาที
    พิมพ์ "http://localhost:8080/pos-project/login.zul\n"
    หยุด 10 วินาที

แล้วจะเจอ ส่วนที่ใช้ในการ login ![](หน้าล๊อกอิน.png)

    เจอ "หน้าล๊อกอิน"

เมื่อเจอหน้าล๊อกอินแล้ว ก็ทำการทดสอบหน้าล๊อกอิน โดยทำการ ป้อนข้อมูลใส่ในช่อง ![](username.png) และ ![](passwords.png)

    พิมพ์ "test"
    หยุด 1 วินาที
    คลิก "passwords"
    พิมพ์ "test"
    หยุด 1 วินาที
    คลิก "ปุ่มLogin"
    หยุด 1 วินาที

แล้วจะเห็นข้อความแสดง การล๊อกอิน ที่ไม่สำเร็จ ดังรูป ![](loginfails.png)

    เจอ "loginfails"

เมื่อทดสอบว่า login fails ทำงานได้ตามปกติ ต่อไปก็ทดสอบ การล๊อกอินเพื่อเข้าใช้งาน

    คลิก "username"
    พิมพ์ "admin"
    หยุด 1 วินาที
    คลิก "passwords"
    พิมพ์ "admin"
    หยุด 1 วินาที
    คลิก "ปุ่มLogin"
    หยุด 1 วินาที

แล้วจะเห็นว่า การล๊อกอิน ประสบความสำเร็จ ดังรูปภาพนี้ ![](ภาพหลังล๊อกอิน.png)

    เจอ "ภาพหลังล๊อกอิน"